let questions =
  [
       {
         numb:1,
         question:"Qui n’est pas considéré comme un périphérique de l’ordinateur?",
         answer:"CPU",
         option:[

              "Disque",
              "Clavier",
              "Moniteur",
              "CPU"
        ]
   
    },
        {
         numb:2,
         question:"Nous appellons l’unité qui décode et traduit chaque instruction et génère les signaux d’activation nécessaires pour ALU et d’autres unités.",
         answer:"Unité de contrôle",
         option:[
                   "Unité arithmétique",
                   "Unité logique",
                  "Unité de contrôle",
                  "CPU"

        ]
   
    }
    ,
   
       {
      numb:3,
      question:"La taille du registre accumulateur peut être de ____?",
      answer:"4 octets",
      option:[
                   "4bits",
                   "4Ko",
                  "4 octets",
                  "4Mo"

        ]
   
    },
    {
      numb:4,
      question:"Le composant informatique le plus rapide est ______?",
      answer:"registre",
      option:[
              "RAM",
             "cache",
            "registre",
            "disque dur"
        ]
   
    },
    {
         numb:5,
         question:"Un programme source est généralement écrit en _______?",
         answer:"Langage de haut niveau",
         option:[
              "Langage d’assembleur",
             "Langage au niveau de la machine",
            "Langage de haut niveau",
            "Langage naturel"
            ]
      },
      {
         numb:6,
         question:"L’étape où l’ordinateur exécute l’action donnée dans l’instruction s’appelle ______?",
         answer:"execute",
         option:[
              "fetch",
              "calculate",
              "decode",
              "execute"
            ]
      },
     
      {
         numb:7,
         question:"Une condition d’exception dans un système informatique causée par un événement externe du CPU est appelée ____?",
         answer:"interruption",
         option:[
              "interruption",
               "Halte",
                "WAIT",
                "Process"
            ]
      },
      {
         numb:8,
         question:"L’espace mémoire d’un ordinateur est utilisé pour ______?",
         answer:"tout les réponses sont vrais",
         option:[
              "contenir des applications",
             " conserver des informations temporairement",
             "fournir une vitesse supplémentaire en cas de besoin",
              "tout les réponses sont vrais"
            ]
      },
      {
         numb:9,
         question:"Un ensemble de lignes qui connecte plusieurs appareils s’appelle _______?",
         answer:"Un bus",
         option:[
              "Un bus",
             "Fils de connexion",
             "Fils internes",
              "Tout les réponses sont vrais"
            ]
      },
      {
         numb:10,
         question:" Le mappage des adresses est terminé, lorsque le programme est chargé initialement est appelé ______?",
         answer: "relocalisation statique",
         option:[
              "relocalisation dynamique",
              "relocalisation",
              "relocalisation statique",
              "relocalisation dynamique et statique"
            ]
      },
     
      {
         numb:11,
         question:" Le Compteur de programme(PC) est également appelé _______?",
         answer: "pointeur d’instruction",
         option:[
              "pointeur d’instruction",
              "pointeur de mémoire",
              "compteur de données",
              "pointeur de fichier"
            ]
      }
     
];